［再爆宣明會黑幕」助養兒童=助養宣明會高層

直接copy from FB

之前去非洲馬拉維探望我既助養兒童，先揭發宣明會醜陋既事
岩岩朋友話我知宣明會又俾人揭發做假
身為過來人既我，想再同大家講多次
以下文字慎長，無心睇，唔需要再睇落去
有心睇，睇完可以幫手分享出去，比更加多人知道，立刻停止黑心助養！

1.有貨車運送大量汽水，餅乾物資入馬拉維辦公室
而且經理室內的洗手間，包含花灑沖涼設備，十分奢侈

職員解釋：購買大量汽水及零食，係吸引村民黎聽講座，免費禮物派比佢地
正常一個貧困人士，一日三餐連基本都食唔飽，派汽水零食比佢地有咩用？會食得飽？幫助到d乜野？
而且職員解釋：辦公室內有沖涼設備，係因為職員屋企與辦公地點偏遠，而且長期天氣熱，方便佢地清潔

2.我已知通知香港部門會有批物資，派發比村民，但為何到達當地派發時，會出推撞、打交場面？
事發後，先話列出名單，等村長派發，點解唔一早準備好？
四個月前，已經知道我有大批物資派發，一定夠時間安排如何派發物資，但完全係零安排！

3.夠竟是否有問助養兒童想與我見面？因為全程都無見佢有開心表情(除咗影相)
職員解釋：小朋友第一次見到我，太緊張所以無表情
但平時同小朋友寫信，佢對我既反應係充滿開心

4.當日探訪午餐費用，原來要付當地貨幣，但當初香港職員堅稱一定是付美金，令我個日不夠現金支付
我都多次問香港職員，係咪馬拉維個邊確定係咪付美金就得，香港職員仲話係，已經同個邊確認咗，好明顯香港與當地職員沒有溝通過

5.當地職員聲稱，為咗彌補當日派衫時出現打交不遇快事件，接住兩天，用宣明會車載我去行街，有時間帶我去行街，點解唔載返我入助養兒童條村再同佢相見？
當日見面時間好衝忙，大約到條村半小時就要走
我覺得職員用兩日時間陪我玩樂，並且還用公司車接載我，是十分浪費公帑
當地辦公室職員，只有七至八名員工，兩名職員陪我玩兩日，即係代表當地工作唔忙繁？有多餘時間做無意義既事？

6.助養兒童原來一句英文都唔識，只係識佢地當地語言，我每個月捐既錢唔係話，幫助佢供書教學咩？點解連最基本嘅英文一句都學唔識，原來平時寫信比我既英文，都係假，呃我！

當時返到香港，曾經致電宣明會職員，要求約見高層當面對質，但遭到對方拒絕，只可電話溝通！

#宣明會
#假公濟私

助養兒童原來一句英文都唔識，只係識佢地當地語言，我每個月捐既錢唔係話，幫助佢供書教學咩？

推

助養ptgf好過

跨國叫鴨

喺街上面叫你捐錢嗰啲全部都係後生靚仔靚女收佣金

佢傾到你月捐
佢又唔知好似保險老咁樣拆佣有錢收

真 最起碼可以成日見住先

留意返

佢地開始為「饑謹三十」做宣傳

輔導D妹妹性教育

每日9蚊就可以請馬拉維cap水員工食一包Lay's 薯片

賣相plan 咁認真做乜

曾經見過XX會高層開投資戶口
報稱資產大於一千萬(非按揭)
自此冇再捐過一蚊

咁我不如比onlyfans

無本生利大茶飯

其實果d根本唔係義工，人地係幫自己跑數
假慈善真行騙

不嬲都係智商測試黎

我以為呢啲唔係咩新聞嚟,不嬲都係公開嘅秘密

弱撚智先會信慈善機構
幫d有錢人避稅
佢地就借慈善為名搵銀

香港捐款=眾籌養肥高層，人地暗中笑你on9, 你仲要以為自己d血汗錢真係幫到人，其實係轉移去左人地私人財產

其實三贏局面 高層fatfat 非洲演員有可樂飲 捐錢嘅窮人可以自我感覺良好

最細贏家一定係捐錢者 連可樂都冇得飲

可以ff 自己改變左人一生

慈善事業真係行騙既最高境界
收你100蚊然後俾少少災民
就可以令你心甘情願個個月俾錢我,
反正企o係道德高位唔怕俾人challenge

唔改變佢地結構性問題，不停叫人課金攞光環就係呢啲NGO，而且仲係左膠既樂園，今日先知？

一向呢啲plan就係贖罪券

成個助養計劃都係一場戲, 俾呢D錢太多既助養人自我覺得良好

從來都冇話過係義工嗰啲叫咩籌款助理

嗰啲呀豬呀狗都請

開patreon都起碼真係養緊條女

宣明會直頭係拎人地d相來養個中介

連贖罪券都唔係, 大家都係做一場戲

幫襯Batman哥至少有真裸女扑嘢睇

幫襯呢d偽善機構，連封信都係假嘅...

Q

仲要唔捐錢就企道德高地屌你

根本「助養」只係一門生意

2021年仲有傻仔比佢呃

仲有班光環賤種好自豪「捐錢」

所有人道組織高層嘅人工及所有屋企開支都係claim from 捐款

咪即係買贖罪券

要捐都係捐比612 啦
宣你老母明會咩
香港人比人滅絕

利用資訊流通差異嘅呃錢行為。

收皮啦NGO, 假到死

一帶一路

冇國界醫生有免費閪屌先比藥

幫助宣明會膠層子女供書教學

佢地果d總幹事/總監 幾球年薪 仲好過好多大公司

真，起碼落到袋先

你無聽過咩，你捐嘅錢係俾啲職員坐first class

D人唔會醒
Ngo養高層 係人都知

Fusion!

辛苦過養李嘉誠

大間入面有一兩間有做實事嘅。 大家真心想捐嘅就睇清楚了。

本世紀最好賺嘅賣相集團

左膠重會屌返你
就算100蚊入面有99.9比高層貪咗
都有0.1幫到個窮人

其實應該教佢地飲水思源，識廣東話先岩，post主要求錯曬

其實依單野要攪大佢上國際新聞, 宣明會係世界各地都有分部, 而我唔相信依D問題只發生係香港分部

on9 先會捐錢比呢啲行騙集團

留名等睇FB刪post

Push

識NGO d仆街 一年去十鳩幾次旅行
NGO根本就cap水

商業電台 做左幾十年 共犯 / 幫凶

講真 個組織都咁多年
當地d基建仲係pat shit咁
真係講唔通囉

常識黎

捐你老母啊捐

你當 支教民 流架

睇錯光明會

唔止宣明會
仲有聯合國班撚樣都成日搞細路
仲做埋皺妓扯皮條

無錯 個條友入息報稱一球以上

本土派 數到口臭既「民主黨 賣香港」

一樣唔入屋 / 被封殺

咁cut未

班ngo高層幾百萬人工

同捐錢比攬抄巴一樣

然NGO既每個共犯一律系「悶聲發大財」既藍絲

#左翼 #普世 #大愛 #代理 #勒索 #腐敗

要捐只會捐國際特赦組織
其餘NGO一律呃錢

push

我識有間籌款公司老板有錢到包撚隻陀地雞
搬埋去山頂住， 仲打本比隻雞係tst開時裝舖

街邊班staff要跑數追捐款target
根本一路係當傳銷公司咁玩

一句講哂，樓主都戇撚尻

捐宣明會同捐612贖罪卷一樣

香港分部 唔會系第一單
（亦唔會系最後一單）

助養兒童D 信不嬲都係假架啦
相十同名都未必係真

買得贖罪券就預咗啦

真係想幫下個社會既
係本地做義工好過
探下老人院、派下口罩
捐俾本地NGO都track到成效既
呢d國際NGO真係用曬做宣傳費

有一次做義工，幫愛護動物協會去攤位義賣，去到隔離有條part time收錢開工，我就一毫子都無，成程又無人brief 咁劑，做既野一樣，之後以後都無理過愛協，間野勁唔尊重義工

ngo真係大茶飯黎

嗱，你講架咋
我無諗住批鬥商台

留意返世界上最賺錢生意係慈善同宗教

小母牛隻牛唔知真唔真

條link係post 係咩fb gp?

點解唔直接捐俾佢地好過

左膠: 咁批鬥完有無solution先,唔好講咩ptgf個d廢話

屌
之前月捐過綠色和平
之後上網睇返 每捐100有50幾係行政費
即cut同以後唔會再捐錢俾呢啲機構
只會捐俾香港啲公立醫院

有閪做實事架咩

屌,果陣四川地震好多人咁講
我自己就一蚊都無捐

啊媽係女人

不嬲捐比呢啲NGO都係出糧比啲膠層買樓叫雛妓架啦

之前都做過傻仔好心人, 捐過WWF, 救助兒童會, 仲有小母牛
好彩早兩年cut到, 依家唔知點, 可能要上office搞
依家有人叫我捐? 我會叫佢地搵777, 大把錢洗鬼我捐

19年成年企喺香港人對面，已經bye 得

試下唔好淨係睇大機構

search下 死嘢 Say yeah

D人幾時先醒
想幫人就親力親為唔好假手於人

捐比做實事嘅團體又有錯？ 我又冇叫你捐比仆街NGO養肥佢地。

國際特赦組織香港分會都叫有出聲丫

參加過幾屆饑饉三十，依加覺得自己好on9

當年助養左幾年 興趣係學英文立志成為教師既受養兒童
多年黎一隻英文字都冇寫過俾我

South Park好多年前已經講左

間間都話自己做實事你點confirm佢哋真係有做到/做到足？根本應該要有一套機制監管呢d所謂慈善團體

個女仔幾正
人善心美

幫人又想假手於人
啲慈善機構就睇仲你呢樣

買贖罪券姐

佢唔咁講d官邊有得貪呀

捐咁撚多錢
邊個會唔貪
每人咬一忽仔都發達

衣家先知？ 行政費都咬左一大啖。

直接買食物比露縮者仲好啦。

呢個可以捐
紅十字好似都得？冇不反佢都會有急救站

助咩養 捐錢比佢地買condom我就捐

都2019多2年啦
仲信NGO既人係要有幾無腦？

紅十字會同中国分部啲關係咁親近，唔我啦，都冇講啲血會去邊。

慈善根本就係有錢人滿足虛榮心嘅玩意
你地班普通人唔係真係信 D 垃圾廣告
每日捐幾蚊可以改變一個小朋友嘅一生
係咁易就唔會有咁多國家都仲咁窮

Btw 咁都見幾隻 blocked 三毛喺度乘機抽水

點止收佣
而家仲串到淨係收信用卡唔收cash
我做好心拎張廿蚊出黎仲比佢鄙視
果下我真係想問佢你地收唔收bitcoin

移民留學

原來電子雞師承NGO

個撚個兒童都話做老師

間間都係咁
唔係點解班高層幾十萬一個月

買汽水零食
買嘉頓雜餅仲好啦

可以講多少少嗎？

呢個世界幾撚黑暗，真係幾撚貪都有，而且無人可以制裁到呢d 陷家產

本身呢D國際組織，都係呃人為主

推到所有ngo仆街

我識得個富二代，讀完書就開始做慈善事業，近年仲做到成為大灣區女企業家，真係多謝晒D善長人翁。

唔記得左, 自膠

因為手握權力在位就係呢班利益集團
根本可以為所欲為

// 我們知道他們在說謊， 他們也知道自己是說謊， 他們也知道我們知道他們在說謊， 我們也知道他們知道我們知道他們在說謊， 但是他們依然在說謊。//

以前我老豆講佢識一個全職ngo高層住半山，咁大家都明咩事
呢個世界永冇好人可以宣傳自己handle一大舊錢而唔為自己，除非佢地從來冇問你要錢而你surprise佢
信有果d都係too simple, sometime naive
想幫第三世界國家既應該聽吓沈旭暉，
只有地緣政治能夠令貧窮國家結識有錢盟友先會解果種貪腐同落後，
你比一萬宣明會佢食9千5，地方政府食450，冇意義，同捐比大陸乞丐集團一樣只會助長問題而唔係幫助佢地

依d ngo專係窮鬼地方搵靚仔靚妹Hunter 白 d Fd

助養根本就無謂
你都預咗你啲錢90%去咗行政費架啦

Shame on you

重點係後面啲英文信喎
你當入佢角度都覺得怪啦 收咗幾封英文信去到發現佢地竟然連英文都唔識

真係好撚仆街

其實同D 埃塞俄比亞 email scam有咩分別
一個出email呃人
一個出假相, 假信呃人
NGO 真係高級公關版既scam

高層嘅仔女英文larlar聲，又牛津又麻省咁

每3至5年就有呢類機構醜聞爆出黎
但咁耐都仲係有人keep住捐
啲高層點可以唔多謝佢地呢？

代高層多謝你又可以買跑車喇

助養兒童=助養宣明會高層既兒童

條女唔係姓張😛

食飯果時比個大tips d waitor waitress佢開心幾日佢會記得你

推爆, 呢啲所謂NGO先係真人血饅頭

自從無國界醫生冇幫過香港之後，所有NGO 全部都會認定係垃圾

Btw 呢位denise 都幾靚女，人美心善(雖然用錯地方)

Jabba

原來同電子鷄一鳩樣

說好的大間入面有一兩間呢？

你咁叻既

唔係不嬲話啲仆街慈善團體嘅收入，八九成都去哂人工咩 廣告都有講咪畀錢中介

又，平時喺條街5米入面企咗4 5條友拉客叫人捐錢嗰啲，到底佢地喺企街嗰陣有無夾埋成功搵多過一個客都存疑。真係要捐都網上登記哂啦，我就真係未見過喺街決定要登記嘅人。然而，個post仲一直存在，有咁撚多錢都夠你包起成條村

捐比非洲人，不如捐比香港後生仔移民好過啦有近既唔救，去救個遠

港豬真係點極都唔醒
所有慈善機構都係強大嘅利益輸送

國際特赦咪又係請同一班人做籌款
啲高層咪又係由其他INGO過去
捐錢俾佢地一樣都係助養籌款公司同高層

佢地緊係識玩,見人講人話
喺香港屌林鄭,喺美國屌侵侵
訓醒未呀

P.S. 捐過 知道佢地點運作之後就cut撚咗

都唔算係新聞黎啦

啱呀 寧願比錢女女好過

上年好似有淘寶賣非洲人用普通話拍片做宣傳，好似仲平過宣明會

捐燕子生命好過 直接幫在囚手足
或者本地社企啦

仲衰過保險狗

好好多 起碼真係兩邊都有得益

只會捐馬會

做善事買馬買波買六合彩好過，起碼講明幾多作慈善用途

可以 cut 啦
HK Free Press 啲文好好睇
捐 yellow land patreon 都好

見過街邊 unicef d 跑數狗
捉住個拖住老母嘅靚仔
透過個仔不斷比壓力個老母屈人捐錢
勁仆街

呢句真 就算唔係指扑野個D
助養另一D 賣淫相既囡囡都可以收下佢地D淫相黎丁

助養兒童就真係直頭冇回報 仲要俾高層食曬你D錢

大機構嘅義工不嬲都係on99
免費幫人賺錢
其實個活動一涉及錢 其實份義工嘅意義係零

所以有意義嘅義工 全部唔會涉及錢
探老人家
照顧流浪貓狗個啲
個啲唔會叫隻狗 或者老人家捐錢
當然個啲機構無咩錢銀支援
無資源 難做啲

利：9up 無做過義工
覺得做義工都係on99的
有錢人先會去做 拎道德光環

都係 Southpark 最醒

見到可樂咁啱諗起我朋友提過佢去尼泊爾啲郊區做義工都係日日飲可樂
因為當地食水好污糟，樽裝水都只係裝河水嚟賣，所以義工團提供畀佢哋嘅飲品全部都係罐裝可樂雪碧

有冇國際/英文媒體可以報下呢幾件事
bbc cnn scmp嗰啲
真係好過分

19年大把香港小朋友已經比黑警打到仆街再前途盡毀
你仲咁撚戇鳩去助養D黑猩猩

幫襯台灣代購手足都好，起碼貴d都叫有件真貨

啱呀 寧願捐比手足籌錢移民

推呀!!!!
呃人錢呃人善意!!!!

以前中學嗰陣都畀啲樂施狗追咗成條街
dnlm 我食晏都唔夠捐條毛
咁驚非洲兒童餓死咪捐撚咗自己份糧佢
搞鳩個中學生把撚

國際合法大型跨國詐騙集團

呢個真 或者無名士

從來NGO有心既都係前線同中層 班高層全部都係仆街嚟
以前做過rehabilitation ngo 經理7萬幾蚊個月每個月5天工作

班長駐嘅義工團咪飲到痛風糖尿 然後又用條公數claim醫藥費

助養緊（高層）既兒童

又打住正義旗號又咁好撚搵
d囡囡聽到都濕哂鳥

呢啲社企先會好啲，貴極都有件貨
同埋要係黃，表咗態，黃店加社企應該衰極有譜

咁撚多香港手足唔撚幫，走去捐畀班冚家剷高層揮霍

戇鳩人板水魚見得多
知自己比人劏緊都繼續做水魚就少見
可唔可以話比我聽點解你咁撚蠢

可唔可以睇返高層嘅成長照

國際大騙局

饑謹三十係佢地每年重點呃人嘅活動

衰過乞兒

買贖罪卷
企道德高地拎光環

捐款俾佢地出糧。

中前線都仆街黎架喎
你講個種經理先係中層
高層 = xx 總理 / 總幹事

低層 = 一大班恃住買贖罪卷就聲大夾惡企高地屌人

可能見紅十字會平時都咁屌開血咪有樣學樣

綠色和平都捐
間野賣廣告仲多過做實事

就係見你地中學生先搞
博你年少無知

Google 慎施明選

仆街宜家一滴都唔捐，叫班毅進狗去捐/國安法迫人捐囉

錢都無 想畀佢呃都呃唔到

咁想請教下邊間NGO咁正氣呀？

可唔可以講吓係邊間

淘寶d非洲兒童拍片，雖然要俾大陸佬抽佣，但個細路最後落到袋既錢，可能仲多過宣明會堆高層中介抽完幾十層水之後

有間係兩公婆黎

代email多謝你先，善長人翁咁用心幫佢哋肉體自由嘅少女宣傳

班仆街就係利用緊人施恩不望報嘅虛榮心

你要着數嘅佢地就屌鳩你功利

捐乜撚嘢呀，過年比多封利是樓下個黃色保安好撚過啦

咁我真係寧願買相，買相都真實啲

買相係全世界最撚on9嘅行為

個個慈善機構都咁仆街

以我以前做嗰間NGO嚟計 啲社工都有心幫client
我講7皮幾嗰件已經係高級經理

真係朱門酒肉臭，你地連最基本的食水供應都做唔到

啲錢拎咗去請寫信佬

你將助養高層啲閒錢畀晒手足，咁手足咪有兩份錢囉

用當地語言供書教學
寫信嗰陣有專人翻譯返做英文

邊間ngo有為香港反送中發聲

前幾年睇完呢戰新聞就果斷cut撚咗
真係賤到冇人有

你以為啲高層無玩？
不過係你俾錢佢地玩

有關資料來自核數師報告，亮點係，六個主要管理人員一年分五六球一年。

做開NGO嘅朋友俾下意見，合理咩？

突然醒起以前學校迫人參加貧富宴，比20定30蚊比支水你兩塊麵包on99

你助養緊邊個高層

紅十字？
屌香港人唔捐血嗰個？

老人院大部份藍屍
想幫社會捐俾社運
支持下手足仲好

有冇人睇咗第一句非洲馬拉雞

慈善係無本生利生意嚟
唔係你諗咁簡單

公立醫院使你捐咩

政府大把水

係交智商稅
撚贖到罪

幾時捐埋俾我

推，垃圾宣明會仆街死

遲醒好過唔醒
ngo越大就越仆街,反而窮到無飯開嗰啲先真係有心做

有善心
做親力親為既善事
千祈唔好捐錢

非洲女人都敢屌？係咪真係咁緊火

只有聖約翰救護應捐

其實落得電視廣告嗰堆都唔應該捐

捐完咪比啲 poster 你睇

自己人生垃圾唔緊要呀
有機會改變非洲小朋友一生

五六球一年，fat過777

當地語言唔洗你教佢都識講啦下嘛

之前睇Alfred chan片入面都分享過紅十字會類似嘅野

根本好多所謂慈善機構，係唔會真係完全幫到人，只係做到個畫面好靚。

正如綠色和平，佢地自己做野地方都唔撚綠色啦

6條友 一年530萬
年薪88萬
月薪7萬4左右

真心想問 係你地角度 key management personnel 要出幾錢糧先合理?

用基本邏輯都知唔合理啦

報海關違反商品説明條例

今時今日重信NGO 既避稅手段，捐都On99

個問題係一向呢啲機構不嬲都係肥上瘦下 唔係19年先開始發生

再者唔講分配問題 19年呢班冚家鏟機構無一個幫過手 仲要厚顏無恥叫人入錢入錢

可能你有錢 我戥你唔抵啫

’你點知我無幫 唔俾我幫晒兩邊㗎 本身1000捐俾後生仔 而家我500俾NGO 500先俾後生仔‘
我就唔信講呢句會出返每邊1000啦

說話又唔係咁講
你都要上中文堂啦

NGO食水深就係人都知

但樓主講嗰啲有咩咁黑幕？

買零食、汽水、開冷氣都唔得？

NGO職員點解要同當地人一齊挨？

小朋友受人助養一定要生性讀書？

只能說現實唔一定咁勵志嘅

幫人唔可以假手於人 一係就唔幫 一係就要做到最好

建議樓主真係想幫人 只透過呢類機構識到當地小朋友 隨即拎咗佢哋嘅電子支付Number （通常呢啲落後國家嘅民眾都會廣泛使用電子支付）並停止機構捐款 改為每個月直接匯錢比佢哋算數 呢個方法係最有效平衡想幫人同唔俾高層吸血

仲有真係想當地小朋友學到英文 如果真係有心最好係自己落賣場幫手睇吓附近有冇學校然後上述嘅方法俾錢

其實有冇辦法直接同受助者做直接嘅聯絡 通常落後國家嘅人都會有電子支付 叫佢俾個Number嚟 每個月定時定候課金 係最有效直接繞過所謂機構同幫到人

雖然我明重點係點解會有英文信

但讀書唔只係讀語言

樓主，what do you expect? NGO 真係幫人架咩？幫完自己先幫人係基本

Ngo全部都垃撚圾

國際特赦組織香港分會

Amnesty 一直有出啲報告屌黑警濫暴

點解可以而家先知

高層高人工合理
慈善機構高層高人工唔合理囉
善長人翁啲錢原來咁大部份出俾呢班人

CCTVB出現過既都係假
你估以前唔會有人申請咩
批得出黎果班明顯就係有背景同任務

推！

人地好心就話人弱智
知佢呃人仲捐咩
吊你on9黑心仔

性交援助

下…我仲養緊三個仔喎 乜你無咩？你去搞環保呀？定眼科？醫生？

邊同…嘉誠有物質俾你 佢仲定時有回扣

中point，DLS

7萬幾一個月, 以 key managemnent 黎講叫平, 慈善機構入面d 會計師核數師律師全部都要出糧, 讀咗咁多年書, 唔通做義工咩, 最多打拆姐, 講人工呢個 point 查實唔啱

助養唔係去同你講果個人度, 應該係去曬一個 pool 基金, 最後再比出去一班人度

不嬲都知嫁啦

捐俾當地反抗組織仲好 佢地先有機會解決當地局面

呀水魚你join邊個劏場品劏水魚架？
講出黎等大家見識下嘛

屌 笑撚左

前幾年報過
呢啲跑數公司分一半

所以係香港人on9,以為每月捐款60蚊,係100%去左當地
有腦既係唸下點解啲ngo好似保險咁起街站搵人sell,根本ngo都係一種商業機構,只係個宗旨係為慈善,就好似東華咁,捐既錢都係去左高層同醫生到,但市民真係可以免費睇醫生,再講馬會重有良心過ngo,馬會表面係賭業,但捐既錢一定多過同實際過ngo

宣明會係點先唔講
做善事都要諗回報？

馬會都真係有得賭又拎來做社會服務

家陣宣明會賣假相

其實你講的我大部份都認同
不過如果引用番你講東華例子咁
醫生,高層有收到都好,但起碼有提供到服務
但宣明會家陣個款就係
高層有收錢但係冇提供到基本服務

馬會會有人查d 捐款左邊, 點用, 唔同普通人捐完就無下文

從來都唔會捐錢比呢d

以前IN過 佢地係食佣 唔係點會咁落力

樂施會又係， 成7-8個sales 好似班健身狗咁喺條街度追住d人sell，跑數跑到咁明顯都有人落搭

真係好撚賤....

宣明會果度我覺得係果邊 hea 做撚宣明會多d , 不過宣明會無盡責任睇清楚一定要屌

錢就一定有去到果度, 但當地既機構同政府基本上一定會食水, 就算宣明會無貪, 宣明會入面打工既全職都要出糧, 再加當地比人食左既, 100 入面得 $5 去到需要既人到唔係一樣咁奇怪既事, 係大家想像得太美好姐 要知道果d 地方要送錢比窮人都要過重重關卡, 中間全部係錢

至於post 1 話當地辦事處有沖涼設備太奢侈我唔覺有問題, 就算義工都無理由無正常洗手間同沖涼掛, 呢d 都無, 邊有人肯去做野, 佢會唔會諗得太理想, 個個去果度都要做野都要受苦先有資格叫自己好人

事實係根本唔可能搵到咁多義工日曬咁多個鐘兼企係條街到咁有耐性叫人捐錢，你話好似賣旗咁間唔中做一日就冇所謂，但冇錢嘅話邊個肯全職咁扔時間叫人捐錢？搵義工嘅話根本唔可能日日都搵到咁多。

如果義工係夠而且有效率嘅，佢地就唔使俾錢請人就籌款助理。

同埋另一個角度睇，籌款助理如果冇得分佣，肯定個個都hea爆，唔會落力搵人捐錢，呢個係人性，冇佣收嘅工大部分人都會唸蛇王。

P.S. 同意行政混亂+高層薪金太高

我係問 幾多先合理?
1萬? 2萬? 5萬?

香港人都自身難保啦，仲衰過索馬里，留返個錢自己用好過啦

根本係層壓式吹簫

中肯
要咁遠水路去到嗰啲地方今次要比幾多錢買通嗰啲政府先可以做嘢
講真佢啲細路最撚無辜
如果你話俾錢嗰啲人絕育
我諗我真係好撚多人會捐錢

On9發現

幾陰功

商台好心做壞事

其實稅局個慈善機構指南

慈善機構收入大部分要用於香港

點解啲NGO喺香港籌完款可以用去香港以外地方

稅局係咪要解釋下？

睇到張黑人同個女人合照再睇埋個留言即刻笑咗

有D特別既入口藥政府唔會幫賤民俾錢, 有D乜乜基金真係幫緊一班俾唔起錢既病人, 但如果講既係[醫院]自己本身就唔撚洗捐啦屌

咪又政府責任
嘥氣

佢地背後就係大財團控制晒傳媒啦
新聞唔報啲左膠又扮睇唔到

唔係新聞啦，1毫子都唔應該比啲NGOs
成班騙徒

即係比錢佢地去d遠嘅地方享樂

睇位置, 老實 7萬 5 唔貴, 有d 位既中層已經要呢個價

慈善機構既全職都要食飯ga , 係唔介意錢既你可以出完捐左佢, 但唔出糧係無可能, 真正嘅義工一星期最多幫手 2 3 日, 根本唔會 run 到咁大個機構, 仲要義工既野一陣做做下唔見咗人點算 , 所以 management 一般唔會有義工存在

我諗合理價錢係最多會比出面私人機構低少少人工, 但有個光環咁, 但要一個有能力搵 5 6 萬既收兩萬係無可能既事, 能力低既要佢做到高層要做既野又太勉強

世界就係咁

師兄講解得非常好, 個pool咁大舊錢, 有專業行政係正常, 個個以為自己係老豆出零用俾衰仔, 俾幾多出來就幾多到佢手
不過宣明會不了, 利申有捐, 已cut

咁之前樂施會單野又爆出黎?

大部份用於香港高層開資

啫話你覺得自己用其他途徑做水魚就好撚醒咁話？ 正廢柴 詛咒你老母白頭人送黑頭人啦廢柴
做善事做到你咁俾人咒 你都算震古鑠今 前無古人 後無來者

非常同意
人地講明key management personnel
唔係講緊普通M grade
應該係講緊director 位
director 位 只係拎緊7萬幾蚊 真心唔算高
明明連登仔個個FG 5萬 點會UP得出7萬幾係人工高

想革命又想假手於人

XX基金就係睇仲你呢樣

交數囉 扮清瘀血，嗰條友得罪人...etc
大把原因啦

咁奥比斯眼科個啲呢？我之前捐過錢過去